日本夫婦被iPhone XR 燒死 家屬向 Apple 索償過千萬港元！！！！！！

2019 年秋天，日本愛知縣一個民居發生火警，燒死一對熟睡中的夫婦，死者家屬認為案發原因是由充電中的 iPhone XR 引起，故決定依據製造物責任法，向 Apple 索償 1 億 4,400 萬日元（約 HK$1,054 萬）以作補償。

2019 年秋天，日本愛知縣一個民居發生火警，燒死一對熟睡中的夫婦
死者家屬認為火災原因是由充電中的 iPhone XR 引起
向 Apple 索償 1 億 4,400 萬日元（約 HK$1,054 萬）
【相關報道】俄女浸浴充電玩 iPhone 手機掉入水中慘被電死【下一頁】

死者家屬已向名古屋地方法院提告。據訴訟文件所提，這場火警燒毀一棟兩層樓的獨立屋，導致一對熟睡中的夫婦死亡。經消防部門調查，起火點應是於 1 樓客廳，使用經 Apple 認證充電線充電的 iPhone XR。雖然有關部門無法查出確實起火原因，但有可能是因為手機充電期間故障走火導致。死者家屬認為案發原因是由充電中的 iPhone XR 引起，所以決定依據製造物責任法，向 Apple 提出索償，金額為 1 億 4,400 萬日元（約 HK$1,054 萬）。不過日本 Apple 方面就向死者家屬表示，這部充電中 iPhone XR 並非火警源頭。現時品牌沒有公開回應事件。

日本豬買埋啲平價支那白牌叉電器燒全屋

正 可以買1000部iphone

標題大大隻字寫 被iPhone XR 燒死
內文寫 有關部門無法查出確實起火原因

家屬認定

如果係香港，一定告唔入
Apple一蚊都唔使賠

兩條人命再加埋間屋，賠呢個數其實算抵

"使用經 Apple 認證充電線充電的 iPhone XR",即係用支那火牛？

有冇買AppleCare

用家問題 apple產品係唔會有問題的

i fan: 睇唔到/唔知

日本仔又帶麻煩俾美國人

我用緊XR有日叉電部機忽然勁熱抆咗叉電線部機溫度都繼續上升之後要熄機先無事，所以XR好有可能有缺陷
利申：由IPhone 2G 未換過牌子

未試過 頂多有時潮濕天氣就會熱
同埋相比起X，XR真係涼好多
可能部機有啲app crash 咗搞到佢係咁load嘢

依家叉電真係唔敢放床

Apple:你無用官方原廠配件充電

唔算數

但買電話又唔包火牛

AppleInsurance

如果你係用原廠火牛同線
跟本唔洗擔心過熱
粒ic測到過熱都減速

用咗淘寶線幾年火牛就原裝同一條線我拎黎叉iPad都無過熱，而上次叉電XR過熱只係發生過一次。

查唔明原因都有得告？

10M對AAPL嚟講應該散紙嚟

唔係錢？！

所以gay cook仆街嚟